鄭立：香港要成為談判玩家，否則就只能當籌碼

從來去猜川普怎想或想甚麼，都沒意義的，如果你有看過他的書，我那本是在亞馬遜買的，知道他是個 dealmaker，就知道不讓別人猜到他想甚麼就是交涉的基礎技術。

所以你覺得自己能做甚麼去「得罪」或者「討好」川普本人，他一來真的不太會看到或理會，二來就算看到也只會拿到當閒談談的談資。他心裡是不會真的在意你們做甚麼，更不會影響他的決定。因為這是跟隨他的談判格局，而不是心情或者是無意義的意識形態。

當然只是想做 KOL 的人很希望自己提議的東西被川普談及，可以打一陣飛機，但如果你想要做 KOL 不如去學大 J 或達哥，這些真的賺到錢的才叫專業的。其他人大不了是網民。

也不要用社運友的心態去想這件事，社運友有一個惡習，就是當全世界都是開善堂的。他們理想中的世界，有很多正在等著捐善坐的人等著捐錢，等著仗義勇為，只是不知道捐給誰，不知道救誰。

社運總是打算做出最可憐最大聲最有道德最值得呵護的樣子，期望得到這些人的同情，然後想透過同情轉成錢，選票或其他援助。跟敘利亞難民馬拉拉藏人和疆人爭生意。這也是所謂的光環的本質，並不是以功勞效果論地位，而是要投入的時間和犧牲去論價值。只因為有人同情和因此行動，犧牲會變成利益。

但你去博取川普的同情？那就一定是有病，他一開始就說自己是商人，不是善人，他沒有說過要同情任何一個可憐人，當然包括扮可憐的人。光環社運在川普面前是沒有任何意義的。他要的只是交易，對自己有利的交易。

既然明知他先為自己再為美國，別人都說得那麼清楚，那就依他說的行事。還講是否博取到對方的同情或者能討好對方？你又不是他的選民，你的討好有何價值？同情你有何價值？

香港只會成為他用來向中國討美國利益的籌碼，full stop。這也已經足夠了，美國不會爭取到香港的利益，但香港會壓迫到中國的立場，使中國要向美國再讓步。而這會損害到中國的利益，會弱化中國整體上滲透各國的經濟力量，這是令大局對香港有利，但絕不會直接救到香港。

這是你對美國的最大期望，大不了就是偶然拿香港當懲罰中國的工具，當然工具本身也會受到破壞。如果有其他期望，例如甚麼大的援助，或者美國想要控制香港政治，或者美軍，這些根本不可能。美國要的是中國做合乎美國利益的事，不是打 999 叫來的救護車。只要中國做合乎美國利益的事，美國不介意香港發生甚麼事。

那是因為「香港」去到今天，尚未是一個獨立的交易對象，香港可能就是中國的春袋，你可以打一下春袋懲罰中國，也可以叫他好好呵護自己的春袋不然就絕子絕孫，但絕對不可能發生的是跟春袋直接交易。人類只會跟人類交易，不會跟春袋交易，因為春袋沒有獨立去答應別人做任何事情或驅使任何事情的力量。

想要美國幫助，終究也只是想美國對中國說，好好錫住你個春袋，不要揮刀自宮，僅此而已，但要不要一刀切落去還是中國自己選擇的。

而香港的一切抗爭追求的，就是將香港形成為能交易的對象，獨立出來，可以為自己利益上檯談判，才有資格爭取到自己的東西。若你並不是其中一個談判玩家，你就只有被當籌碼的份。

日期：10月18日（五）
時間：19:00集合 20:00開始 21:00流水式散去
地點：黨鐵荃灣綫、觀塘綫、港島綫、東鐵綫沿站
dress code：面具 乜面具都得 不強求 盡量有
備註：詳細路線/集合點會再出，大家吹住雞叫朋友黎先

如果大家想幫手 可以入以下嘅group🤘🏿
channel：
公海：
義工group：
文宣group：

幫手推下星期五人鏈

要改善文宣

又唔教人點做？雖然都做左百幾年棋子

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.13
持續抗爭有成效，只要一日民意支持公平民主制度，我地都唔會輸！唔會完！我地要同多d人和理(你)傾，了解街坊了解市民，make connection，懇請大家落區做野，建設自己家園，幫下黃色嘅同路人！
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️：
1. 政府想透過示威者=破壞，政府=復修，改善形象，不要中計，多文宣
2. 施政報告會派糖，想轉移視線，對準不公義嘅制度，堅持普選立法會、普選行政長官
3. 警方會扮好人，發現紙包唔住火，開始關心你啦，唔好比佢地呃到人，不信任
4. 獨立調查？記住死左嘅朋友

連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
指責停勇武=唔做嘢、完啦、失敗啦
然後推大量呢類post上熱門打擊信心
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，落區啦！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁特首
16.高壓統治，嚇到你噤聲
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

tui

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

最後咪又係去到拳頭, 冇兵冇槍你幾勇都冇用

推

我哋有乜嘢同人談判